%@Titre: Lille -- 1996
Une enquête, réalisée sur un échantillon de 30 enfants, porte sur le temps passé devant la télévision à leur retour de l'école entre 17 h 30 et 19 h 30. La répartition est donnée dans le tableau ci-dessous :
\[
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Temps $t$ en heures&$0\leqslant t<0,5$&$0,5\leqslant t<1$&$1\leqslant t<1,5$&$1,5\leqslant t<2$\\
\hline
Nombre d'enfants&12&9&6&3\\
\hline
\end{tabular}
\]
\begin{myenumerate}
\item Douze enfants passent moins d'une demi-heure devant la télévision. Quel pourcentage du groupe de 30 enfants représentent-ils ?
\item Combien d'enfants passent moins d'une heure devant la télévision ?
Combien d'enfants passent au moins une heure devant la télévision ?
\end{myenumerate}